《幻愛》 導演: 「香港示威者」已回答了我在<自焚者>提出的問題, 令我非常動容,.

周冠威係中共禁片《十年》電影中, <自焚者>故事既導演. (周冠威拍既<自焚者>, 仲係俾中聯辦屌得最勁個part故事.)

《幻愛》是周冠威的新作, 7月2日香港上映.

由《十年》到《幻愛》 導演周冠威：選擇看見希望
21.02.2020
許莉霞周耀恩、譚志榮

「大家看完《十年》會覺得很絕望，但你不要睇死香港，也不要睇死你自己。」這是《十年》導演周冠威（Kiwi），四年前在TEDxYouth演講給年輕人的寄語，他覺得「唔睇死」才會看到希望及創造可能性。

Kiwi從來就是不會向命運低頭的一個，就如他方框眼鏡從未被磨平的稜角。年少時他的電影夢不被人看好，默默耕耘下最終入圍今屆金像獎最佳導演。他說希望自己的電影，能為人帶來希望，同時帶來療癒的可能。《十年》讓人看見改變的可能，它也是「治癒電影」，釋放了後雨傘無力的情緒。繼《自焚者》後，他拍了《幻愛》，冀盼療癒城市中的情感創傷，讓人相信改變的可能。
....
訪問相約在雨後的早上，灰濛濛的天空，就如這個城市近來被口罩籠罩下的氛圍。《十年》的預言，從前也讓人窺見灰暗的未來。Kiwi當初拍《十年》其實是希望大家不要「睇死」香港，提醒及時行動是有改變的可能。

記者說訪問前重看《自焚者》，感觸良深。作為導演的Kiwi，更有切身的體會。他侃侃說起早前在罷工集會也重看了。心中翻滾着的，是兩種截然不同的感受。其一，是更悲痛了。最深刻的一幕，是速龍小隊在白煙中拿出警棍，一下又一下把示威者打至頭破血流。他憶起拍攝時，曾跟攝影師爭辯會否太誇張。現在每想起卻令他欲哭無淚，當時謹慎構想的場面，如今已化為日常，未到十年現實已變得更荒謬。他的語氣驟變得稍為激動：「很多人讚《十年》預言成功，其實預言不成功呀，為何社會可以墜落成這樣子？」

另一端，他見到的是希望。猶記得當年創作《十年》時，他其實懷着很大的無力感，指望創作能探索出希望與出路。「我拍自焚不是教大家自焚，是拋出一個問題：你願意為香港犧牲多少？這場反送中運動回答了我，很多人也願意為香港犧牲。」他邊說邊敲着枱，「那種團結、為香港的心，以及豁了出去的慷慨，大大地震撼了我。《十年》原本想逼出一些希望來，現在卻是香港人給了希望我。很多人願意為公義，把性命也豁了出去。嘩，怎能夠不動容？」
.........

黃色經濟圈的超級大片....
中共禁片《十年》故事<自焚者>導演周冠威的新作: 《幻愛》將於7月2日在香港上映.
《幻愛》香港票房要有1800萬先可以回本, 跪求各位手足支持.

手足

支持手足

一定會睇
呢D真正既港產片一定要支持

推

十年入面《自焚者》最成熟同最激

多謝手足

自焚者拍得最正

已經睇咗導演分享優先場
好睇

遲啲自己去睇先

振士氣

睇

幾時上？

推呀

7月2日

留意返
個女主角係《返校》個個女miss

推上熱門

蔡思韵

Push

推啊

推！

佢同eason拍過«短暫的婚姻»先開始留意佢

到時睇

佢都有演Netflix台劇《極度千金》

係台灣片約不斷, 但都肯番黎拍香港電影

好好睇

同意

推，一定要睇

入場支持

高先三寶需要大家支持
金都 叔叔 幻愛 GoGoGo

GoGoGo

W

再推

孤城淚同返校都反應咁好，依套本土嘅一定更加好。

推 睇完預告係真心想睇既

多戲手足

推吓啦，劉謙呢套做得幾好

諗起會長

之前8.5罷工集會，屯門個邊最後個放映會請左佢地黎對話，見到電影入面嘅虛假情節成真，真係好唏噓

tui

睇完《十年》真係喊
好悲哀 有共鳴 高汁
其中帶出港獨嘅意義
香港獨立 唯一出路
呢套戲一定睇

...

已決定會去睇

睇預告都好正，要入場

依種題材啱哂

鏡頭拍得好正，好值得睇

agree

畫面好夢幻，唔知係咪加左d美化

一定睇

拍到輕鐵好有feel，幾正

睇左優先場，好睇
男主唔錯

幻愛係咩題材?

愛情片

導演係金黃, 拍《幻愛》是為了讓香港人相信改變的可能

推手足

應該同前幾年一念無明咁，不過呢次應該係愛情為主

一定入場睇
支持港產片 支持香港演員！！

真本土電影
一定要多多支持

ok

已睇優先場 好好睇 男女主角都做得好好 要大力支持

支持支持

gchi

7月2日, 戲院要人

支持

大約幾長分鐘？

講緊十年呀

119 分鐘

當年啲左膠瘋狂批評《自焚者》 話係政治宣傳，過於煽情，煽動仇恨芸芸我都仲記得
依家邊個睇得準就顯然易見

明白

sorry, 我左

第一次睇十年個時 自焚者個節真係最震撼感受最深
支持支持

套戲英文名不如叫 FF lover

梁義士就係咁

當年睇真係好轟動
特別係最後個幕
香港之所以未有民主係因為未有人死

2019年6月15日，身穿黃色雨衣的梁凌杰從太古廣場高處墮下身亡，終年35歲。他的死亡，引發了翌日的200萬人大遊行。《自焚者》導演周冠威在6月16日手持鮮花，來到太古廣場的祭壇，默哀。

Tui

小心推得太明顯，比你話你打手，又賺人血

多謝提醒

會繼續推, 但會小心為上

起碼睇2次走唔甩

會長

手足connect

和你睇

支持幻愛

已睇優先場
好睇
黃色影視圈需要大家

支持本地良心

push

千奇唔好講黃色影視圈，一陣連衛兵都入場，話你食人血。
呢套片係真材實料，唔需要靠黃色經濟圈叫人

呢套片有真材實料
但做黃片都應該有幫助

金都唔係黃片，個票房

入戲院支持

最鐘意單機睇戲

都多謝手足支持

簡直變咗紀錄片

本地蛋都好勁，你將班小朋友當係高官咁睇

PUSH

結局有d 愴悴

收唔過一千萬你班友以後唔好再講咩黃色經濟圈

俊謙bb

呢套要入戲院睇

lmlmlm

推 高質片

幻愛叔叔金都全部都要大大力支持

樓主推埋黃戲院

暫時無全黃戲院
唯有搵間無咁藍既戲院

一定會去睇！

歐陽同我講，香港未爭取到民主，係因為未有人死
現實比電影更殘酷

Pishhhhh

入戲院睇戲

幻愛一定要睇！！！！
有謙謙
仲有返校個女演員

會長+殷老師

樓主好勤力仲推緊。
繼續熱門叫埋成班朋友一齊睇。

多謝手足支持手足

多謝手足呼籲手足支持手足

幫你推多幾下

幫你推多幾下
本土大作7月2上映喇！

要爆場

幫你推多幾下
本土大作《幻愛》7月2上映喇！

要爆到加場

原來係香港人？

推呀，入場支持，拉埋班fd睇

香港出生，台灣進修

曱甴近平推

叫曬人去支持了

雜總

呢期d港產片其實題材好正
除左呢套仲會睇埋叔叔 同 金都

一念無明好絕望
呢套傾向浪漫

幻愛

個人覺得拍得住黃金年代港產片嘅水準

近期嘅電影，勢均力敵嘅得《淪落人》

咁啱我係上年年尾睇，我睇到最後一幕咸咗

當年上映都係，係政治覺醒第一步，所以政府屌到出口，成班電影老人要奶共都屌出口

果班奶共撚

同意 x 2

Up

Kiwi Chow

支持
如果呢套都去唔到千萬票房
以後唔好講要光復港產片
見一個屌一個

好期待

會同老婆一齊睇

套戲絕對適合拍拖睇

貼多次主題曲MV
係由本地組合小塵埃主唱：

建議你可以睇咗前傳先
《樓上傳來的歌聲》：

係周冠威導演同班學生一齊拍
當年好多人睇完
覺得個故事可以發展做長片
先有《幻愛》出現

優先場睇左兩次 正式上會再睇

自焚者係十年入面選角最差，故事最唔嚴密既一個故事

冇理由唔入場

已睇！大力支持！非常值得入場！第一次睇2個鐘港產片但不覺有冷場！
影後分享會有機會同導演交流，就算已夠鐘都繼續係戲院外傾導演表示劇本早在2006年已寫好，但無奈一直無錢拍宜家上畫了，希望大家多多支持有質素港產片，咁樣導演先能夠拍更多本土好戲

金都都唔黃？題材好本土

題才好本土, 但未必係黃

支持港產片

拎左10000蚊唔去睇都對唔住自己

而且睇戲只需70蚊左右

CGV 睇《金都》好平 $45

支持！一定會去睇

Pish

雖然唔鐘意愛情片
不過值得支持

多謝支持手足

我都麻麻地愛情片
但都覺得《幻愛》好睇

巴打推到咁行 小心畀連仔bam

我係為左幫黃圈手足而推.
唔怕ban

ban咗點推下一個手足

會長情侶檔

多謝手足幫推

路過啫

再推

幻愛係咪出小說

係
好似有發佈會

星期六
但係唔知而家有未想買

一出就買

琴晚睇左優先場 好好睇 絕對值得入場支持
利申入場睇晒高先3寶

今日上映

優先場已經睇左 值得二刷

戲院要人

入座率好差